<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>植物大战僵尸 on ZZ&#39;Life</title>
    <link>https://zhaowendao.art/tags/%E6%A4%8D%E7%89%A9%E5%A4%A7%E6%88%98%E5%83%B5%E5%B0%B8/</link>
    <description>Recent content in 植物大战僵尸 on ZZ&#39;Life</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 08 May 2025 14:08:52 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://zhaowendao.art/tags/%E6%A4%8D%E7%89%A9%E5%A4%A7%E6%88%98%E5%83%B5%E5%B0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2025 05 08</title>
      <link>https://zhaowendao.art/archives/2025-05-08.html/</link>
      <pubDate>Thu, 08 May 2025 14:08:52 +0800</pubDate>
      <guid>https://zhaowendao.art/archives/2025-05-08.html/</guid>
      <description>14:47 听歌真的能使人静下心来。 15:04 明天听这首歌 id=&amp;quot;1434928102&amp;quot;。 1 PC正版植物大战僵尸无毒绿色便携版 https://pan.xunlei.com/s/VOPi_DekTJfLeEuzjmtFnbSjA1，提取码：g3st&#xA;之前，我在全网找了许多植物大战僵尸 PC 安装包，只有这版能经得住杀毒引擎的检测而显示无毒无风险。今天偶然在软件目录看到“植物大战僵尸”的文件夹，就决定将原文件压缩并分享出来，用压缩包的好处是减少对注册表的修改，并有可能保留原存档。&#xA;我也不知道这个游戏存档是保存在软件目录还是电脑 C 盘缓存目录，如果是前者，那么解压后可以直接使用我已经打通关的存档，所有植物也已购买解锁。&#xA;2 专注在这些事情上 你要真正明确自己应该做什么。一直拆解到最本质的欲望，看清表象并找到与表象相处的方式。&#xA;原始欲望：我要赚钱，让家人衣食无忧，娶一个漂亮的女人，买东西再不拮据。&#xA;阅读、写作、锻炼属于表象，不可作为一个人的主要目标。阅读和写作可使人更聪颖，提升思维能力；锻炼可以使人更健康，增加革命的本钱。完成这些任务是为了提高效率，不能陷入为了完成而完成的陷阱。&#xA;仅仅知道自己的欲望是什么不够，欲望还要足够强。强到你愿意为之付出一切，强到你不会三天打鱼、两天晒网，强到你真正决心将自己的生命投入某件事。&#xA;如果欲望不够强，我又该如何扩大欲望呢？&#xA;凡是跟上述内容无关的事情，通通都不要做。&#xA;实话讲，我并没有天分，想写作，妄想当做作家，单思维不够清晰；想赚钱，跨越阶级，单执行力也不如大多数人。&#xA;如果一直做减法，我该何去何从的答案是？&#xA;赚钱：工作、读书1、锻炼 思考：日记2、读书3 把脑中思维实体化，用文字符号从抽象世界将其呈现在客观世界，我以为自己痴迷的是写作，现在却怀疑自己喜欢的是“把思维实体化的过程”。我不清楚把想法写下来这么平凡普通的事情哪里吸引了我，可是我对此如此痴迷。&#xA;3 写作不缺素材 与其说作家擅长写作，倒不如说作家擅长思考，擅长巧妙地设计思考，通过文字让其他人感受到这种思考及其巧妙之处。&#xA;作家写的内容并不神秘，鲁迅的《狂人日记》，刘震云的《一句顶一万句》、《手机》，讲的内容都是日常生活中会发生的事情，不会出现读者无法理解的元素。&#xA;换句话讲，作者写的东西普通人都理解，只是作者能写得这么好。就像画作的主体都是普通人能理解的存在（建筑、人、风景等）。&#xA;我们称掌握某一领域专业技艺的人为“XX家”，他们的工作就是用专业技能改造素材。&#xA;倘若一个画家画出来的东西不是大众可以认知的事物，我们暂且相信这东西是外星来的、真实存在于宇宙中的，可是地球人没有见识过它，没有人会接纳和认可这样的“画作”，如果它还称得上画作的话。&#xA;如果这个画家老实本分地将自己的技艺使用在人类可认知的事物上，画一座砖石城堡、气球城堡、奶油城堡······哪怕是座大便城堡，只要人们能识别出其中的大便或城堡，那这也称得上是一幅。只要这幅画上有专业技艺的成分，那这个人也称得上是一名画家。&#xA;关于素材，我今天才想明白它不是写作的重点。&#xA;素材无处不有——生活中、工作中、学习中、社交活动中、书本中、正前方、卧室里······其中任何一个人、事、物都可以作为素材进行写作。写作者不应该担心素材够用不够用的问题，他们真正应该关心的是自己基本功是否扎实、技艺是否够格（满足专业的资格）。&#xA;挖掘好素材并不是写作的关键，有了好素材不能保证写出万人追捧的好故事，写作能力体现在对思维和文字的设计之中。&#xA;就像剪辑师的工作是用视频剪出好作品，他的能力体现在剪辑的思路与技巧； 陶瓷师的工作是用黏土捏出好作品，他的能力体现在捏的思路与对温度的掌控； # 脚注 寻找方法或思路的读书目的可以为赚钱而服务。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&#xA;能否在把一件事、一个人在日记中表述完整清晰，能否将一个想法解释清楚，&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&#xA;写作的本质是思考，读书的目的可以是写作，从书中获取材料展开思维，对内容发起提问或展开复述，都是思维的体现。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
