<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2025 on ZZ&#39;Life</title>
    <link>https://zhaowendao.art/categories/2025/</link>
    <description>Recent content in 2025 on ZZ&#39;Life</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 08 May 2025 14:08:52 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://zhaowendao.art/categories/2025/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2025 05 08</title>
      <link>https://zhaowendao.art/archives/2025-05-08.html/</link>
      <pubDate>Thu, 08 May 2025 14:08:52 +0800</pubDate>
      <guid>https://zhaowendao.art/archives/2025-05-08.html/</guid>
      <description>14:47 听歌真的能使人静下心来。 15:04 明天听这首歌 id=&amp;quot;1434928102&amp;quot;。 1 PC正版植物大战僵尸无毒绿色便携版 https://pan.xunlei.com/s/VOPi_DekTJfLeEuzjmtFnbSjA1，提取码：g3st&#xA;之前，我在全网找了许多植物大战僵尸 PC 安装包，只有这版能经得住杀毒引擎的检测而显示无毒无风险。今天偶然在软件目录看到“植物大战僵尸”的文件夹，就决定将原文件压缩并分享出来，用压缩包的好处是减少对注册表的修改，并有可能保留原存档。&#xA;我也不知道这个游戏存档是保存在软件目录还是电脑 C 盘缓存目录，如果是前者，那么解压后可以直接使用我已经打通关的存档，所有植物也已购买解锁。&#xA;2 专注在这些事情上 你要真正明确自己应该做什么。一直拆解到最本质的欲望，看清表象并找到与表象相处的方式。&#xA;原始欲望：我要赚钱，让家人衣食无忧，娶一个漂亮的女人，买东西再不拮据。&#xA;阅读、写作、锻炼属于表象，不可作为一个人的主要目标。阅读和写作可使人更聪颖，提升思维能力；锻炼可以使人更健康，增加革命的本钱。完成这些任务是为了提高效率，不能陷入为了完成而完成的陷阱。&#xA;仅仅知道自己的欲望是什么不够，欲望还要足够强。强到你愿意为之付出一切，强到你不会三天打鱼、两天晒网，强到你真正决心将自己的生命投入某件事。&#xA;如果欲望不够强，我又该如何扩大欲望呢？&#xA;凡是跟上述内容无关的事情，通通都不要做。&#xA;实话讲，我并没有天分，想写作，妄想当做作家，单思维不够清晰；想赚钱，跨越阶级，单执行力也不如大多数人。&#xA;如果一直做减法，我该何去何从的答案是？&#xA;赚钱：工作、读书1、锻炼 思考：日记2、读书3 把脑中思维实体化，用文字符号从抽象世界将其呈现在客观世界，我以为自己痴迷的是写作，现在却怀疑自己喜欢的是“把思维实体化的过程”。我不清楚把想法写下来这么平凡普通的事情哪里吸引了我，可是我对此如此痴迷。&#xA;3 写作不缺素材 与其说作家擅长写作，倒不如说作家擅长思考，擅长巧妙地设计思考，通过文字让其他人感受到这种思考及其巧妙之处。&#xA;作家写的内容并不神秘，鲁迅的《狂人日记》，刘震云的《一句顶一万句》、《手机》，讲的内容都是日常生活中会发生的事情，不会出现读者无法理解的元素。&#xA;换句话讲，作者写的东西普通人都理解，只是作者能写得这么好。就像画作的主体都是普通人能理解的存在（建筑、人、风景等）。&#xA;我们称掌握某一领域专业技艺的人为“XX家”，他们的工作就是用专业技能改造素材。&#xA;倘若一个画家画出来的东西不是大众可以认知的事物，我们暂且相信这东西是外星来的、真实存在于宇宙中的，可是地球人没有见识过它，没有人会接纳和认可这样的“画作”，如果它还称得上画作的话。&#xA;如果这个画家老实本分地将自己的技艺使用在人类可认知的事物上，画一座砖石城堡、气球城堡、奶油城堡······哪怕是座大便城堡，只要人们能识别出其中的大便或城堡，那这也称得上是一幅。只要这幅画上有专业技艺的成分，那这个人也称得上是一名画家。&#xA;关于素材，我今天才想明白它不是写作的重点。&#xA;素材无处不有——生活中、工作中、学习中、社交活动中、书本中、正前方、卧室里······其中任何一个人、事、物都可以作为素材进行写作。写作者不应该担心素材够用不够用的问题，他们真正应该关心的是自己基本功是否扎实、技艺是否够格（满足专业的资格）。&#xA;挖掘好素材并不是写作的关键，有了好素材不能保证写出万人追捧的好故事，写作能力体现在对思维和文字的设计之中。&#xA;就像剪辑师的工作是用视频剪出好作品，他的能力体现在剪辑的思路与技巧； 陶瓷师的工作是用黏土捏出好作品，他的能力体现在捏的思路与对温度的掌控； # 脚注 寻找方法或思路的读书目的可以为赚钱而服务。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&#xA;能否在把一件事、一个人在日记中表述完整清晰，能否将一个想法解释清楚，&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&#xA;写作的本质是思考，读书的目的可以是写作，从书中获取材料展开思维，对内容发起提问或展开复述，都是思维的体现。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025 05 07</title>
      <link>https://zhaowendao.art/archives/2025-05-07.html/</link>
      <pubDate>Wed, 07 May 2025 07:58:32 +0800</pubDate>
      <guid>https://zhaowendao.art/archives/2025-05-07.html/</guid>
      <description>今天又去参加了一场婚礼。婚礼现场不如上次惊艳，饭菜也不好吃，我在中途走出去到街上转一转，跟着广告牌上二楼，想看一看台球厅怎么样，顺便上个厕所，没想到二楼竟是一个纺织车间。&#xA;随便逛街竟然走进厂里，我觉得这很有意思，就拍了下来。&#xA;07:58-08:58 很想下载一个影响联盟皮肤盒子爽一爽。换肤软件都要钱，先骗你下载再要卡密。 09:00 吃点东西，准备去参加另一场婚礼了。 回家的时候，跟着高德地图的导航走一条小路，擦了两次底盘。第一次是因为我开得太快，好好的路中间突然出现一个坑，防不胜防；第二次是因为我开得太慢，底盘与路面的凸起狠狠发生撞击。&#xA;第一次在自己不熟悉的地区开车时，一定要小心！</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025 05 06</title>
      <link>https://zhaowendao.art/archives/2025-05-06.html/</link>
      <pubDate>Tue, 06 May 2025 08:31:52 +0800</pubDate>
      <guid>https://zhaowendao.art/archives/2025-05-06.html/</guid>
      <description>早上起来发在身体发热，随着意识的逐渐清醒，眼皮和肢体也变得都更沉重。我知道自己这模样是发烧了，于是扛着6点的闹钟睡到 7:50 。情况依然不见好转，量过体温(37.4°)后，我吃了一粒布洛芬，这个药可真管用，10:30 的时候我已经不感到发烧了，只是头还晕晕的，肚子有点饿。&#xA;08:34 现在我要开始整理电视参数的笔记了。 10:16 休息一会儿，越整理越有信心讲好电视。 10:34 出去晒了会儿太阳，做了 20 个俯卧撑。 11:46-12:16 整理一份关于电视屏幕、核心参数的问题清单。 13:24 开始吃饭，找一个万字拆解的电影看。 13:49 睡一会儿。 15:01 还没睡，到腾讯半天这个网站右下角的 Top 按钮，稀里糊涂发现原来是 footer.heml 文件少了一串引入 jquery 的 js 代码。 &amp;lt;script src=&amp;quot;https://code.jquery.com/jquery-3.6.0.min.js&amp;quot;&amp;gt;&amp;lt;/script&amp;gt; 引入这个代码后，连文章目录也神奇第出现了，原来文章命令也是用 jquery 写的。 现在真的要睡一会儿了！！！ 21:15 有点进入垃圾时间了，感觉应该去睡觉了，不能再想那么多了。 1 写日志拯救了我 今天，我终于对未来每一天都有了期待，我相信我的人生会因为在网站上写日记而充满意义，每一天，我都会在这里写下与众不同经历和念想。&#xA;真开心自己找到了这样一个宣泄口，既满足了“写点什么给别人看”，又可以作为写作和写日记习惯来培养。&#xA;最巧妙的地方是“给别人看”这里。&#xA;别人并不一定真的存在，可能我写了一整年。也没有一个人发现这个网站。 别人是否存在不重要，但是别人可以存在很重要。如果我将网址分享给某个人，那么就真的有人在看我写的东西了。 不过我觉得还没到那个时候，我甚至准备决定永远都不要那么做。因为一旦有了观众，“写点什么”可能就会变成“为了别人写点什么”。 2 电视方面的问题清单： 决策 1.大多数人买电视时，会考虑哪些决策因素？ 2.除了观影、游戏，是否还有其他常见的使用场景？ 3.所有这些使用场景下，选电视时考虑的核心参数优先级分别是怎样的？ 屏幕 1.Mini LED 和 QD-Mini LED 有什么区别？ 2.Mini LED 和黑曜屏有什么区别？黑曜屏是 HVA 屏还是 Mini LED 屏？ 3.Mini LED 和 HVA 屏有什么区别？ 4.</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025 05 05</title>
      <link>https://zhaowendao.art/archives/2025-05-05.html/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 19:27:24 +0800</pubDate>
      <guid>https://zhaowendao.art/archives/2025-05-05.html/</guid>
      <description>这首歌是5月3号 LPL 第二赛段 TES vs IG 的比赛休息时播放的音乐，很好听。&#xA;这张图取自那天比赛开始前的一个直播画面，我觉得特别漂亮，就特地回溯直播后截图将之保存。这种画面有且仅有一次，只会在这次直播中出现，如果不保存下来，以后不会再有机会了。&#xA;我今天开始运营的这个网站，源文件继承自过去的博客“朝闻道”。我决定停止对“朝闻道”的维护，所以域名 zhaowendao.art 直接就拿来为这个网站所用了，好消息是这个域名年底才会过期（按原计划一年一换，省钱）。&#xA;我今天在 Obsidian 下载了 Thino 的插件，它能承担 flomo 的功能，所以我再次弃用并卸载了 flomo，这次应该不会再吃回头草了。&#xA;这个网站能帮我做什么呢？&#xA;写日记。虽然前不久我补了6块差价，买了一本日记的 webdav 同步，但是时至今日，我一篇日记都没写出来。我希望自己能爱上在博客用键盘打字写日记的感觉，如果一切顺利（每天在这儿写点什么），那么我就可以专门在“一本日记”APP里记录反思和隐私内容。 当做社交平台来用。我一直在纠结用微博还是用推特、发小红书还是买可话会员。想找一个地方随心所欲写点东西，且能相信平台会愿意将我的数据交给我。不想看平台的广告、也不想被平台推荐各种信息垃圾。 写点碎碎念。哪怕是只写一句话，也能解开我这个心病——很多时候，我都想在网上写点什么，让别人看见，但又不想他们真的看见。我也很久很久没有写过碎碎念了，无论是社交平台还是笔记软件，倾诉的需求得不到释放，每天都感到憋屈。 22:09 我刚刚灵机一动，想到了用 Github + jsdelivr 作图床的方法，经过测试方法可行。方法很简单，将图片上传到一个 Github 仓库，然后在浏览器地址栏输入下面的网络地址，就可以将该仓库的文件上传到 jsdelivr 的服务器，获取该文件在 jsdelivr 服务器上的网络地址，就可以在网站随意引用！&#xA;https://cdn.jsdelivr.net/gh/你的Github用户名/你的Github仓库名/ 用这个网站做点有意思的事儿，我可以：&#xA;每天分享一首歌； 每天分享一张图； 每天分享一个高级词汇； 每天分享一个成语； 每天分享一句名言； 前两个真是分享，后三个说是学习更合适，打着“分享”的旗号督促自己去学习或整理。&#xA;我对个人管理的规划是：&#xA;在 Github 上日更，既当做社交平台、又当做日记本、还当做碎碎念。 用 iBetter 管理和提醒自己坚持好习惯。 在小红书上分享每天跑步的截图。 用笔记本记录要做的重要之事，少用手机。 至于 Obsidian，就作为知识体系来维护吧，当做演草本未免太过沉重和臃肿。&#xA;明天我要完成下面这些事：&#xA;整理TCL、海信、创维的近两年电视参数； 整理直播话术； 深入了解TCL的每款电视机。 今天是 2025-05-05，我的人生好像才刚刚开始。</description>
    </item>
    <item>
      <title>2025 05 01</title>
      <link>https://zhaowendao.art/archives/2025-05-01.html/</link>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 08:10:43 +0800</pubDate>
      <guid>https://zhaowendao.art/archives/2025-05-01.html/</guid>
      <description>五一去参加了一场婚礼，婚礼大厅的花儿特别多，站在高处平视天花板上的花们，别有一番感受。当无数朵色彩斑斓的花映入你的眼帘，它们带来的视觉冲击力远超一捧花所能带来的感受。就像是看一条窄窄的水沟与面对一条宽宽的河流时，多或者广等有规模的现象才能制造出开阔、雄伟等心理感受。&#xA;我想到一个概念——规模效应，它是一个经济学概念，指随着生产规模的扩大，单位产品的生产成本（经济效益）逐渐降低的现象。用在这里不合适，我想表达的是视觉上规模的增大会增强感官的感受，尤其是带来与原来完全不同的感受。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
